De jaloezie was gevallen en ik ging erheen om hem voorzichtig op te tillen, terwijl Van Helsing stapte met zijn zachte, katachtige loopvlak naar het bed.
Toen ik de blinde ophief, en het ochtendzonlicht de kamer overstroomde, ik hoorde het lage gesis van inspiratie van de Professor en zijn zeldzaamheid kennende, dodelijke angst schoot door mijn hart.
Toen ik overging, verhuisde hij terug, en zijn uitroep van afschuw, "Gott in Himmel!
"had geen handhaving van nodig zijn pijnlijke gezicht.
Hij hief zijn hand op en wees naar het bed en naar het zijne ijzeren gezicht was getekend en asgrauw wit.
Ik voelde dat mijn knieën begonnen te beven.
Daar op het bed, schijnbaar in een zwijm, lag de arme Lucy, vreselijker wit en bleek ogend dan ooit.
Zelfs de lippen waren wit en het tandvlees leek terug te zijn geslonken vanaf de tanden, zoals we soms zien in a lijk na een langdurige ziekte.
Van Helsing hief zijn voet op om te stempelen in woede, maar het instinct van zijn leven en alle lange jaren van gewoonte stond hem aan en legde hem zachtjes neer.
"Snel!
"Hij zei."
Breng de brandewijn.
"Ik vloog naar de eetkamer en kwam terug met de karaf.
Hij bevochtigde de arme witte lippen ermee en samen wreven we de handpalm en pols en hart.
Hij voelde haar hart en na een paar momenten van pijniging suspense zei: - "Het is niet te laat.
Het klopt, hoewel maar zwak.
Al ons werk is ongedaan gemaakt; we moeten opnieuw beginnen.
Er is hier geen jonge Arthur; ik heb om deze keer zelf een beroep op je te doen, vriend John.
"Terwijl hij sprak, was hij dat wel in zijn zak dopen en de instrumenten voor transfusie produceren; ik had mijn jas uitgetrokken en mijn mouw opgestroopt.
Er was geen mogelijkheid van een opiaat op dit moment, en geen behoefte aan een; en dus, zonder enige vertraging begonnen we de operatie.
